A	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
universidade	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	NOUN	nsubj:pass	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	aux:pass	O	-
afiliada	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
Congregação	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obj	ORG	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	ORG	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	ORG	-
Santa	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	nmod	ORG	-
Cruz	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	ORG	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
latim	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Congregatio	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	MISC	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	MISC	-
Sancta	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	MISC	-
Cruce	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	MISC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
pós-nominais	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	dep	O	-
abreviados	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl	O	-

Michael	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
J.	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
Shea	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
formado	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1904	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
escreveu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
música	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
irmão	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
John	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
F.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
Shea	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
se	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	expl	O	-
formou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1906	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
1908	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	conj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
escreveu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
letra	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
original	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
Universidade	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nsubj	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	LOC	-
Notre	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	LOC	-
Dame	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
du	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
Lac	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ou	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
simplesmente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
Notre	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	MISC	-
Dame	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	MISC	-
/	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ˌnoʊtərˈdeɪm	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	conj	O	-
/	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
NOH-tər-DAYM	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	conj	LOC	-
)	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
Universidade	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	ROOT	ORG	-
Católica	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	amod	ORG	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	ORG	-
Pesquisa	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	nmod	ORG	-
localizada	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
lado	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
South	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Bend	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Indiana	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	conj	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Estados	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Unidos	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
fevereiro	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2013	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
disse	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	SCONJ	mark	O	-
Madonna	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	nsubj	PER	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PRON	obj	O	-
inspirou	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	VERB	ccomp	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
assumir	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
controle	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
sua	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
própria	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
carreira	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2013	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
Lista	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obj	MISC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	MISC	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	MISC	-
tempo	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
100	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NUM	nummod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Baz	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	dep	PER	-
Luhrmann	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
escrevendo	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
ninguém	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
tem	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
essa	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
voz	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ninguém	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
se	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	expl	O	-
move	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
jeito	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obj	O	-
ela	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
se	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	expl	O	-
move	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ninguém	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
pode	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
manter	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
audiência	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
jeito	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obj	O	-
ela	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
faz	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
...	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
faz	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
álbum	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
canta	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
música	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
faz	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
qualquer	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
coisa	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
evento	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	ROOT	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
amplamente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
influente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	conj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2013	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Lista	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obj	MISC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	MISC	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	MISC	-
tempo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
100	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Baz	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	dep	PER	-
Luhrmann	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
escrevendo	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
ninguém	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
tem	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
essa	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
voz	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ninguém	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
se	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	expl	O	-
move	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
jeito	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obj	O	-
ela	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
se	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	expl	O	-
move	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ninguém	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
pode	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
manter	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
audiência	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
jeito	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obj	O	-
ela	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
faz	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
...	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
faz	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
álbum	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
canta	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	acl:relcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
música	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
Beyoncé	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
faz	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
qualquer	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
coisa	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
evento	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	ROOT	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
amplamente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
influente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	conj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
Aeroporto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nsubj	LOC	-
Internacional	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	LOC	-
Bozeman	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	LOC	-
Yellowstone	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
aeroporto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	ROOT	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADV	advmod	O	-
movimentado	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	VERB	acl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
estado	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
Montana	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
superando	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Aeroporto	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obj	LOC	-
Internacional	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
Billings	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
Logan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
primavera	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2013	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-

As	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
bacias	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
hidrográficas	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	ADJ	amod	O	-
dividem-se	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
Triplo	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obl	LOC	-
pico	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	flat:name	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	LOC	-
divisão	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
parque	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obl	O	-
nacional	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
geleira	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	nmod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Na	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
primavera	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1834	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Chopin	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
participou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
Festival	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obl	PER	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	PER	-
Música	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	nmod	PER	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	PER	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	PER	-
Baixo	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obl	PER	-
Reno	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	PER	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	PER	-
Aix-la-Chapelle	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Hiller	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
lá	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Chopin	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
conheceu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ccomp	O	-
Felix	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obj	PER	-
Mendelssohn	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
tarde	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
naquela	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
manhã	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
marido	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
Solange	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	nmod	MISC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Clésinger	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
máscara	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nsubj	O	-
mortuária	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
Chopin	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	PER	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
giro	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mão	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
esquerda	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1841	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Léon	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
Escudier	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
escreveu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
sobre	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADP	case	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
recital	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
Chopin	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	PER	-
naquele	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
ano	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
Pode-se	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	punct	O	-
dizer	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Chopin	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
criador	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	ccomp	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
escola	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
piano	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
escola	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
composição	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1841	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Léon	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
Escudier	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
escreveu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
sobre	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
recital	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Chopin	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	nmod	PER	-
naquele	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
ano	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
Pode-se	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	punct	O	-
dizer	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Chopin	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
criador	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	ccomp	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
escola	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
piano	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	nmod	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
escola	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
composição	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
partir	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	fixed	O	-
1236	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
príncipe	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
mongol	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
Kublai	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	appos	PER	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
tarde	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
governou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	acl:relcl	O	-
como	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADP	case	O	-
Khagan	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obl	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
1260	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NUM	nmod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
1294	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
recebeu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
grande	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
appanage	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
norte	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
China	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
por	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
superior	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Ögedei	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
partir	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	fixed	O	-
1236	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
príncipe	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
mongol	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADJ	amod	O	-
Kublai	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	appos	PER	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
tarde	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
governou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	acl:relcl	O	-
como	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADP	case	O	-
Khagan	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obl	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
1260	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NUM	nmod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
1294	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
recebeu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
grande	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
appanage	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
norte	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
China	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
por	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
superior	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Ögedei	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
partir	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	fixed	O	-
1236	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
príncipe	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
mongol	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
Kublai	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	appos	PER	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
tarde	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
governou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
como	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Khagan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obl	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1260	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1294	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
recebeu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
grande	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
appanage	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
norte	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
China	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	LOC	-
por	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
superior	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Ögedei	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Chen	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
Qingying	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
afirma	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Tsongkhapa	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
escreveu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ccomp	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
carta	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	obj	O	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
recusar	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
convite	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Imperador	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
nesta	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
resposta	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Tsongkhapa	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
escreveu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-

No	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	cc	O	-
entanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	mark	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Altan	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
1507-1582	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	O	-
)	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
líder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mongóis	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Tümed	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
derrubou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
hegemonia	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
confederação	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Oirat	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	LOC	-
Mongol	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
sobre	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
estepes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	advcl	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
pazes	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
dinastia	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	LOC	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	appos	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1571	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ele	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
persuadiu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obj	LOC	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
reabrir	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
seus	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mercados	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
fronteira	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1573	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

No	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	cc	O	-
entanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	mark	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Altan	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
1507-1582	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	O	-
)	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
líder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mongóis	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Tümed	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
derrubou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
hegemonia	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
confederação	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Oirat	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	LOC	-
Mongol	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
sobre	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
estepes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
pazes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
dinastia	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	LOC	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1571	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ele	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
persuadiu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	obj	LOC	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
reabrir	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
seus	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mercados	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
fronteira	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1573	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

No	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	cc	O	-
entanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	mark	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Altan	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
1507-1582	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	O	-
)	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
líder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mongóis	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Tümed	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
derrubou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	acl:relcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
hegemonia	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
confederação	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
Oirat	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	appos	LOC	-
Mongol	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	LOC	-
sobre	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
estepes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
pazes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
dinastia	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	LOC	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1571	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ele	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
persuadiu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obj	LOC	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
reabrir	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
seus	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mercados	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
fronteira	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1573	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

No	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	cc	O	-
entanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	mark	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
Altan	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
1507-1582	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	O	-
)	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
líder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mongóis	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Tümed	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
derrubou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
hegemonia	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
confederação	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
mongol	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Oirat	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
sobre	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
estepes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	advcl	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
pazes	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
dinastia	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	LOC	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	appos	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1571	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ele	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
persuadiu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obj	LOC	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
reabrir	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
seus	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mercados	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
fronteira	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1573	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Klieger	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
escreve	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
presença	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
Altan	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
oeste	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	NOUN	nmod	O	-
reduziu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ccomp	O	-
efetivamente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
influência	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	LOC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
contato	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Tibete	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Klieger	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
escreve	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
presença	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
Altan	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
oeste	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	NOUN	nmod	O	-
reduziu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ccomp	O	-
efetivamente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
influência	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Ming	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
contato	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	conj	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
Tibete	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Sem	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
mencionar	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
papel	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mongóis	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
China	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	LOC	-
Daily	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	O	-
afirma	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
sucessiva	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADJ	amod	O	-
dinastia	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	ccomp	O	-
Qing	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	appos	PER	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
estabeleceu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	acl:relcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
título	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	nmod	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	PER	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
poder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Tibete	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1653	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
Qing	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
concedeu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ccomp	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
título	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
honorífico	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
quinto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obj	O	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Sem	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
mencionar	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
papel	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mongóis	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
China	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	LOC	-
Daily	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	O	-
afirma	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
sucessiva	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
dinastia	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	ccomp	O	-
Qing	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
estabeleceu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
título	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
poder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Tibete	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1653	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
Qing	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	appos	PER	-
concedeu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ccomp	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
título	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
honorífico	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
quinto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obl	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	appos	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	PER	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obj	O	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Sem	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
mencionar	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
papel	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mongóis	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
China	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	LOC	-
Daily	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	O	-
afirma	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
sucessiva	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
dinastia	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	ccomp	O	-
Qing	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	PER	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
estabeleceu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
título	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
poder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Tibete	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1653	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
Qing	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	appos	PER	-
concedeu	XX	-	-	-	-	-	*	B-V	VERB	ccomp	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	DET	det	O	-
título	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	NOUN	obj	O	-
honorífico	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	ADJ	amod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	E-V	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
quinto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obl	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	appos	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	PER	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obj	O	-
fez	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	PER	-
Wanli	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
convidou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
Yonten	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	PROPN	obj	PER	-
Gyatso	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	flat:name	PER	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
Pequim	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	obl	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1616	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
mas	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
assim	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
como	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
antecessor	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ele	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
morreu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
antes	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	mark	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	fixed	O	-
poder	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
fazer	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
jornada	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	PER	-
Wanli	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
convidou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
Yonten	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	obj	PER	-
Gyatso	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Pequim	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obl	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1616	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
mas	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
assim	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
como	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
antecessor	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
ele	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
morreu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	conj	O	-
antes	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADV	mark	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	fixed	O	-
poder	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	VERB	advcl	O	-
fazer	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	VERB	xcomp	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
jornada	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	obj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
quarto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	case	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	nmod	PER	-
se	XX	-	-	-	-	-	*	B-V	PRON	expl	O	-
recusou	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	SCONJ	mark	O	-
dar	XX	-	-	-	-	-	*	E-V	VERB	xcomp	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
audiência	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	obj	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
rei	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Ü-Tsang	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	dep	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
provocou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
conflito	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
este	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
começou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
atacar	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
mosteiros	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
Gelug	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
quarto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	case	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
se	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	expl	O	-
recusou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
dar	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
audiência	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
rei	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Ü-Tsang	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	dep	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
provocou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
conflito	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
este	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
começou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	advcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	SCONJ	mark	O	-
atacar	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	VERB	xcomp	O	-
mosteiros	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
Gelug	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
quarto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	case	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
se	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	expl	O	-
recusou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
dar	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	xcomp	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
audiência	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
rei	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Ü-Tsang	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG0	PROPN	dep	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
provocou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
conflito	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
este	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
começou	XX	-	-	-	-	-	*	B-V	VERB	advcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	SCONJ	mark	O	-
atacar	XX	-	-	-	-	-	*	E-V	VERB	xcomp	O	-
mosteiros	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	NOUN	obj	O	-
Gelug	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
aliado	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
governante	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Ü-Tsang	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	O	-
ameaçou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
novamente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
destruição	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Gelugpas	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
quinto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
Dalai	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	appos	PER	-
Lama	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
Lozang	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
Gyatso	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
pediu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	conj	O	-
ajuda	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	NOUN	obj	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
príncipe	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	iobj	O	-
mongol	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
Güshi	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	appos	PER	-
Khan	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	PER	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
1582-1655	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	parataxis	O	-
)	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
líder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
tribo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Khoshut	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	LOC	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Qoshot	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	LOC	-
)	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mongóis	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
Oirat	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	appos	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
estava	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
então	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
peregrinação	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Lhasa	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Shih-Shan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
Henry	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
Tsai	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
escreve	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
Yongle	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
enviou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ccomp	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
eunuco	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
Yang	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	dep	PER	-
Sanbao	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	flat:name	PER	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
Tibete	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1413	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
obter	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
lealdade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
vários	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
príncipes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
tibetanos	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
enquanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
Yongle	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
pagou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
pequena	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
fortuna	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
troca	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
presentes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
troca	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
tributos	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	mark	O	-
fim	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	fixed	O	-
manter	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
lealdade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
vassalo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
vizinho	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Shih-Shan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
Henry	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
Tsai	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
escreve	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
Yongle	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
enviou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ccomp	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
eunuco	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
Yang	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	dep	PER	-
Sanbao	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Tibete	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1413	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
obter	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
lealdade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
vários	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
príncipes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
tibetanos	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
enquanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
Yongle	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
pagou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	advcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
pequena	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
fortuna	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
troca	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
presentes	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
troca	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
tributos	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	mark	O	-
fim	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	fixed	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	fixed	O	-
manter	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
lealdade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
vassalo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
vizinho	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Shih-Shan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
Henry	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
Tsai	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
escreve	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
Yongle	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
enviou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ccomp	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
eunuco	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
Yang	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	dep	PER	-
Sanbao	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Tibete	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
1413	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	obl	O	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
obter	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
lealdade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
vários	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
príncipes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
tibetanos	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
enquanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
imperador	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
Yongle	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
pagou	XX	-	-	-	-	-	*	B-V	VERB	advcl	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	DET	det	O	-
pequena	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	ADJ	amod	O	-
fortuna	XX	-	-	-	-	-	*	E-V	NOUN	obj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
troca	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
presentes	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
troca	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
tributos	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADP	mark	O	-
fim	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	fixed	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	fixed	O	-
manter	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	VERB	advcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
lealdade	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
vassalo	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
vizinho	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	ADJ	amod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

As	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
versões	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj:pass	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
seis	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NUM	nummod	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	CCONJ	cc	O	-
sete	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NUM	conj	O	-
faixas	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
trilha	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nmod	O	-
sonora	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
jogo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
foram	XX	-	-	-	-	-	*	B-V	AUX	aux:pass	O	-
lançadas	XX	-	-	-	-	-	*	I-V	VERB	ROOT	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	E-V	ADP	case	O	-
19	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	NUM	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
novembro	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
2006	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
como	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
parte	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
promoção	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Nintendo	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	MISC	-
Power	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	MISC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
acompanhadas	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
réplicas	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Master	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	MISC	-
Sword	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	MISC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Hylian	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	conj	ORG	-
Shield	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	ORG	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

As	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
versões	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
3.3	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NUM	nummod	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	CCONJ	cc	O	-
3.4	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NUM	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
Wii	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	MISC	-
Menu	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	MISC	-
impediram	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
cópia	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
arquivos	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
salvos	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
explorados	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	VERB	acl	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
console	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
até	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
métodos	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj:pass	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
evasão	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
fossem	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	aux:pass	O	-
descobertos	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
versão	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
4.0	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Wii	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	MISC	-
Menu	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	MISC	-
corrigiu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
vulnerabilidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

As	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
versões	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
3.3	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
3.4	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Wii	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	MISC	-
Menu	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	MISC	-
impediram	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cópia	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
arquivos	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
salvos	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
explorados	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
console	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
até	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
métodos	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj:pass	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
evasão	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
fossem	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	aux:pass	O	-
descobertos	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
versão	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
4.0	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NUM	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
Wii	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	MISC	-
Menu	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	MISC	-
corrigiu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	conj	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
vulnerabilidade	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	obj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Todas	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	fixed	O	-
rodovias	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj:pass	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
Wenchuan	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	nmod	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
outras	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	conj	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
toda	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	fixed	O	-
província	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
foram	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	aux:pass	O	-
danificadas	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG1	VERB	ROOT	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
resultando	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
atraso	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
chegada	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
tropas	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
resgate	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
serviço	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj:pass	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
China	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	MISC	-
Unicom	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	MISC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Wenchuan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
quatro	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
municípios	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
vizinhos	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	aux:pass	O	-
interrompido	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG1	VERB	ROOT	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	fixed	O	-
700	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
torres	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
suspensas	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
governo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
central	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
estima	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	ADV	advmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	fixed	O	-
7.000	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NUM	nummod	O	-
salas	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
aula	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nmod	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
engenharia	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nmod	O	-
inadequada	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	ADJ	amod	O	-
desabaram	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ccomp	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
terremoto	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
rota	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj:pass	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
tocha	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nmod	O	-
por	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
país	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	NOUN	nmod	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	aux:pass	O	-
reduzida	XX	-	-	-	-	-	*	S-ARG1	VERB	ROOT	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
houve	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
minuto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
silêncio	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
próxima	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
etapa	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
começou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Ruijin	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Jiangxi	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	conj	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
quarta-feira	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
após	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
terremoto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Enquanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
isso	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
trem	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
carga	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	NOUN	nmod	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
transportava	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	acl:relcl	O	-
13	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	NUM	nummod	O	-
tanques	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
gasolina	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	nmod	O	-
descarrilou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Condado	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Hui	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Gansu	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	dep	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
pegou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
fogo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	mark	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
trilho	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj:pass	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	aux:pass	O	-
distorcido	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Enquanto	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
isso	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obl	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
trem	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
carga	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	NOUN	nmod	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
transportava	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl:relcl	O	-
13	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
tanques	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
gasolina	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
descarrilou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Condado	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Hui	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Gansu	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	dep	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
pegou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	conj	O	-
fogo	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	NOUN	obj	O	-
depois	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADV	mark	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	SCONJ	mark	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
trilho	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nsubj:pass	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	AUX	aux:pass	O	-
distorcido	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	VERB	advcl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Os	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
Estados	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nsubj	LOC	-
Unidos	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
compartilharam	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
algumas	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	PRON	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
suas	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
imagens	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
satélite	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
áreas	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
atingidas	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl	O	-
por	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
terremoto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl:agent	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Autoridades	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	LOC	-
chinesas	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Nova	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
freqüentemente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
chamada	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl	O	-
Cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
ou	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
Cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	conj	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
distingui-la	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Estado	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
qual	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obl	O	-
faz	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	dep	O	-
parte	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	ccomp	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADV	advmod	O	-
populosa	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
Estados	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obl	LOC	-
Unidos	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	LOC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
centro	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
área	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
metropolitana	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
principal	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
portal	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
imigração	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
legal	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Estados	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Unidos	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
aglomerações	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
urbanas	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
populosas	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mundo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Nova	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
freqüentemente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
chamada	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl	O	-
Cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
ou	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
Cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	conj	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
distingui-la	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Estado	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
qual	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	obl	O	-
faz	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	dep	O	-
parte	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
-	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	ccomp	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
populosa	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Estados	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obl	LOC	-
Unidos	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
centro	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
área	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
metropolitana	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
principal	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
portal	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
imigração	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
legal	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Estados	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Unidos	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
uma	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	conj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
aglomerações	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
urbanas	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
populosas	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mundo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
Batalha	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nsubj:pass	MISC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	MISC	-
Long	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	MISC	-
Island	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	MISC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
maior	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
batalha	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Guerra	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	MISC	-
Revolucionária	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	MISC	-
Americana	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	MISC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
foi	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	aux:pass	O	-
travada	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	VERB	ROOT	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
agosto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
1776	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
inteiramente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
bairro	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
moderno	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Brooklyn	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
candidato	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
presidencial	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
republicano	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
às	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
eleições	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2016	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
ridicularizou	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
liberalismo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
valores	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
janeiro	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2016	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Donald	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nsubj	PER	-
Trump	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	PER	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
líder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
pesquisas	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
defendeu	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
vigorosamente	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	ADV	advmod	O	-
sua	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	obj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

Quando	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
candidato	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
presidencial	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADJ	amod	O	-
republicano	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	ADJ	amod	O	-
às	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
eleições	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2016	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
ridicularizou	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	advcl	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
liberalismo	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	SCONJ	case	O	-
os	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
valores	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	LOC	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
janeiro	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2016	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
Donald	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	PER	-
Trump	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	PER	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
líder	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
as	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
pesquisas	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
defendeu	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	ROOT	O	-
vigorosamente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
sua	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
ponto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADV	advmod	O	-
alto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	NOUN	nmod	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
Todt	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	PROPN	ROOT	LOC	-
Hill	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Staten	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Island	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
124,9	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
m	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
acima	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
nível	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mar	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
ponto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	acl:relcl	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
alto	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
costa	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obl	O	-
leste	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
sul	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Maine	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
ponto	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
alto	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
Todt	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	ROOT	LOC	-
Hill	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Staten	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
Island	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
que	XX	-	-	-	-	-	*	O	PRON	nsubj	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
124,9	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
m	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
acima	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
nível	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mar	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
ponto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	acl:relcl	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADV	advmod	O	-
alto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
costa	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obl	O	-
leste	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	flat:name	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
sul	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
Maine	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

O	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
maior	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADJ	amod	O	-
parque	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
municipal	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	NOUN	nmod	O	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
Pelham	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	ROOT	LOC	-
Bay	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	flat:name	LOC	-
Park	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
com	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
2.700	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
acres	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
(	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
1.093	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
ha	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
)	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
possui	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	ROOT	O	-
um	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
alto	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADJ	amod	O	-
grau	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
disparidade	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
renda	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
conforme	XX	-	-	-	-	-	*	O	SCONJ	mark	O	-
indicado	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	acl	O	-
por	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
seu	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
coeficiente	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl:agent	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Gini	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	PER	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
0,5	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nmod	O	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
em	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
geral	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	nmod	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
0,6	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	conj	O	-
para	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Manhattan	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
frota	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
ônibus	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nmod	O	-
públicos	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	ADP	case	O	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	AUX	cop	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	DET	det	O	-
maior	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	ROOT	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	O	-
América	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	PROPN	obl	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	ADP	case	LOC	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	DET	det	LOC	-
Norte	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	PROPN	nmod	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
Port	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nsubj	LOC	-
Authority	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
Bus	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
Terminal	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
principal	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
terminal	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
ônibus	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
interurbano	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
atende	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	conj	O	-
7.000	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
ônibus	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obj	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
200.000	XX	-	-	-	-	-	*	O	NUM	nummod	O	-
passageiros	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	conj	O	-
diariamente	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
tornando-se	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
estação	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
ônibus	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
movimentada	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mundo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-

A	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
frota	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
ônibus	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
públicos	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
Nova	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
York	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	flat:name	LOC	-
é	XX	-	-	-	-	-	*	O	AUX	cop	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
maior	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	ROOT	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
América	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	obl	LOC	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	LOC	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	LOC	-
Norte	XX	-	-	-	-	-	*	O	PROPN	nmod	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	O	CCONJ	cc	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG0	DET	det	O	-
Port	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	nsubj	LOC	-
Authority	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
Bus	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
Terminal	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG0	PROPN	flat:name	LOC	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
principal	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
terminal	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	appos	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
ônibus	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
interurbano	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADJ	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
cidade	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
atende	XX	-	-	-	-	-	*	S-V	VERB	conj	O	-
7.000	XX	-	-	-	-	-	*	B-ARG1	NUM	nummod	O	-
ônibus	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	obj	O	-
e	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	CCONJ	cc	O	-
200.000	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NUM	nummod	O	-
passageiros	XX	-	-	-	-	-	*	I-ARG1	NOUN	conj	O	-
diariamente	XX	-	-	-	-	-	*	E-ARG1	ADV	advmod	O	-
,	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
tornando-se	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	advcl	O	-
a	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
estação	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nsubj	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
ônibus	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	nmod	O	-
mais	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADV	advmod	O	-
movimentada	XX	-	-	-	-	-	*	O	VERB	amod	O	-
de	XX	-	-	-	-	-	*	O	ADP	case	O	-
o	XX	-	-	-	-	-	*	O	DET	det	O	-
mundo	XX	-	-	-	-	-	*	O	NOUN	obl	O	-
.	XX	-	-	-	-	-	*	O	PUNCT	punct	O	-
